{
    "notes": "Berikut adalah soal-soal latihan berdasarkan kalimat dalam Bahasa Indonesia yang telah diterjemahkan ke dalam Bahasa Inggris. Penjelasan mencakup jenis tenses atau grammar yang digunakan.",
    "questions": [
        {
            "question": "Saya punya banyak teman.",
            "answer": "I have many friends.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Saya punya banyak teman.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah fakta atau keadaan yang berlaku sekarang.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb (Simple Present) + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>I have many friends.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>I</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>have</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>many friends</strong> adalah <strong>Object</strong> atau objek dari kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Saya suka makan sate.",
            "answer": "I like eating satay.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Saya suka makan sate.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah preferensi atau kegemaran.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb (Simple Present) + Gerund + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>I like eating satay.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>I</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>like</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>eating satay</strong> adalah <strong>Gerund + Object</strong> atau objek dari kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Sepeda itu milik saya.",
            "answer": "That bike is mine.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Sepeda itu milik saya.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan kepemilikan atau suatu fakta.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb 'to be' + Possessive Pronoun</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>That bike is mine.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>That bike</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>is</strong> adalah kata kerja 'to be' dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>mine</strong> adalah <strong>Possessive Pronoun</strong> yang menunjukkan kepemilikan.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Dia menulis puisi.",
            "answer": "He writes poetry.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Dia menulis puisi.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah aksi atau kegiatan.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb (Simple Present) + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>He writes poetry.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>He</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>writes</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>poetry</strong> adalah <strong>Object</strong> atau objek dari kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Apakah kamu suka baca komik?",
            "answer": "Do you like reading comics?",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Apakah kamu suka baca komik?</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span> dalam bentuk interogatif.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah pertanyaan tentang preferensi atau kegemaran.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Do/Does + Subject + Verb (Base Form) + Gerund + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>Do you like reading comics?</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>Do you</strong> adalah kata tanya dan subjek dari kalimat.</li><li><strong>like</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>reading comics</strong> adalah <strong>Gerund + Object</strong> atau objek dari kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Mereka berjalan kaki ke sekolah.",
            "answer": "They walk to school.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Mereka berjalan kaki ke sekolah.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah aksi atau kegiatan rutin.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb (Simple Present) + Prepositional Phrase</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>They walk to school.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>They</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>walk</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>to school</strong> adalah <strong>Prepositional Phrase</strong> yang berfungsi sebagai pelengkap dalam kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Roti itu enak.",
            "answer": "The bread is delicious.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Roti itu enak.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah opini atau penilaian.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb 'to be' + Adjective</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>The bread is delicious.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>The bread</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>is</strong> adalah kata kerja 'to be' dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>delicious</strong> adalah <strong>Adjective</strong> atau kata sifat yang mendeskripsikan subjek.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Dia tidak pergi ke pesta.",
            "answer": "He doesn't go to the party.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Dia tidak pergi ke pesta.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span> dalam bentuk negatif.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah aksi atau kegiatan yang tidak dilakukan.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + do/does + not + Verb (Base Form) + Prepositional Phrase</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>He doesn't go to the party.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>He</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>doesn't go</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong> negatif.</li><li><strong>to the party</strong> adalah <strong>Prepositional Phrase</strong> yang berfungsi sebagai pelengkap dalam kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Saya tidak suka minum soda.",
            "answer": "I don't like drinking soda.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Saya tidak suka minum soda.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span> dalam bentuk negatif.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah preferensi atau kegemaran yang tidak disukai.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + do/does + not + Verb (Base Form) + Gerund + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>I don't like drinking soda.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>I</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>don't like</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong> negatif.</li><li><strong>drinking soda</strong> adalah <strong>Gerund + Object</strong> atau objek dari kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Apakah kamu suka mendengarkan radio?",
            "answer": "Do you like listening to the radio?",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Apakah kamu suka mendengarkan radio?</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span> dalam bentuk interogatif.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah pertanyaan tentang preferensi atau kegemaran.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Do/Does + Subject + Verb (Base Form) + Gerund + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>Do you like listening to the radio?</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>Do you</strong> adalah kata tanya dan subjek dari kalimat.</li><li><strong>like</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>listening to the radio</strong> adalah <strong>Gerund + Object</strong> atau objek dari kalimat.</li></ul>"
        }
    ]
}
